---
title: "[閱讀筆記]其實，你不是沒有時間"
date: 2017/03/26 00:08:46
tag:
  - 時間管理
  - 閱讀筆記
---

## 六個工具與餐盤
- 原則:**工具簡單至上**
- 面對突發狀況

1. 月計劃表 (`google calendar`)
	- 與自已約會(保留給自已的時間)^註1^
	- 工作與私人不要分開
	- 日期與期限 
2. Todo List (`inbox`)
	- 提醒與集中管理
	- 每天都要檢查一遍^註2^ 
3. 日計劃表 (`google calendar`)
	- 當日約會 & 活動清單
	- 活動清單是你當天的籌碼 也是出現突發 
4. 隨手記 (`筆記本&Evernote`)
	- 接受任務，再轉到其他工具之中^註3^	 
5. 隨身資料庫 (`google drive`)
	- 將整理過的資料封存在隨手可得的地方 
 	ex: 上課或分享的簡報、 專案記錄等…有大量圖片、文件等
6. 溝通工具 (`line & slack`)
	- 一天檢查電子郵件3~6次就夠了

## 把時間變空間(視覺化)
- 個人、家庭、工作取得平衡
- 安排30分鐘規劃一天的活動
	- 創造性活動安排在精力最佳的時段
	- 安排獨處的時間
	- 安排恢復精力的時間
	- 預留時間給可能發生的突發事件
- 將所有的事情分為紅綠黃(灰)^註4^，綠色應該越多越好，灰色越少越好。
<table>
<tr><td>6 am</td><td>7 am</td><td>8 am</td><td>9 am</td><td>10 am</td><td>11 am</td><td>12 am</td><td>1 pm</td></tr>
<tr><td>5 am</td><td colspan="3" rowspan="4" valign="top">本日活動</td><td colspan="3" rowspan="4" valign="top">隨手記</td><td>2 pm</td></tr>
<tr><td>4 am</td><td>3 pm</td></tr>
<tr><td>3 am</td><td>4 pm</td></tr>
<tr><td>2 am</td><td>5 pm</td></tr>
<tr><td>1 am</td><td>12 am</td><td>11 pm</td><td>10 pm</td><td>9 pm</td><td>8 pm</td><td>7 pm</td><td>6 pm</td></tr>
</table>

## 應變執行，計劃趕不上變化
- 調整事情的順序
- 養成習慣
- 臨機應變
- 小心多工
- 保留風格

## 註
1. 分別為聖的時間，請參考`與時間作朋友`
2. 利用分別為聖的時間檢查
3. 餐盤中間的區塊可以用來作當日的活動清單 & 隨手記
4. 可以參考四象限 重要-緊急(紅)、不重要-緊急(黃)、重要-不緊急(綠)、不重要-不緊急(灰)

(fin)
